【和解文】如果你明白自己面對咩野，呢刻叫唔叫獨立有咩所謂。

美國獨立宣言與當今香港
週五 2019-08-02 曾焯文

美國獨立宣言乃係美國至重要的官方文件，主要由湯瑪士‧積佛臣 (Thomas Jefferson) 起草，一七七六年七月四日第二次大陸會議通過，當日定為獨立紀念日。獨立宣言列舉美國脫英獨立原因，亦即英國如何虧待北美殖民地民眾。究竟獨立宣言所述與香港現狀有何異同？以下各段將先引宣言金句（曾焯文中譯），然後配上香港相關情況。

緣起: 本來只求自治

美國獨立戰爭初期，北美十三英屬殖民地，本來無意要求完全脫離英國殖民統治，只要求更多自治，然而，當時英政府及王室認定這些要求為叛亂，雙方先始爆發戰爭。「我等......多次...提醒英國...懇請乃念同宗同種，棄絕掠奪行為...然而，英方對公義及血緣呼聲充耳不聞。我等唯有宣告與之分離」。

香港人本來只要求一國兩制，好似英治時期生活方式不變，但九七後中國博命侵蝕香港自治自由：肆意人大釋法；以金融地產霸權將香港樓價屋租推致全球首位，令貧者無立錐之地；以香港克警，殘酷鎮壓和平集會；以公安惡法，濫捕濫告重判政治異見人士；以普教中消滅香港粵語文化；夾硬取消民選議員資格；全面滲透香港各界，包括教育界、新聞界、政界、商界、宗教界；以紅線論壓抑香港言論自由；以大白象工程，掠奪香港儲備；以跨境計劃模糊廣東邊界；剝奪香港雙普選權利；如此方令不少香港青年產生與中國切割的念頭。

一、「殺我同胞」

一四年雨傘革命及一六年魚蛋革命後，拘控香港政治犯達百幾人。一九年反送中以來，六人自殺抗議。六一二、七二一、七二八等示威事件，香港警察對準香港人頭面開槍射催淚彈噴胡椒毒霧，拘控政治犯一百八十幾人。

二、「太平時期，未經我立法局同意，於各邦駐常備軍。」

一九年七月三十一日，駐港解放軍發佈官方宣傳影片，模擬鎮壓大埔路遊行示威。根據基本法，中國有權在港駐軍，但除非香港特別行政區政府主動要求救災，否則解放軍不得著制服周圍行。然而，最近解放軍軍機降落香港赤鱲角機場，十月中駐港部隊又未經申請，出動清理颱風過後的塌樹及垃圾。

三、「教唆無情印第安蠻夷(藍絲支那種)，對付我...居民」

元朗七二一慘案，白衣暴徒在元朗西鐵站內外，對香港市民無差別恐怖襲擊，香港警察袖手旁觀，多人受傷。
中共來港新殖民，有錢的就炒高樓價，無錢的就搶公屋，令本土基層無樓容身。這些新殖民似乎享有治外特權，在公眾場所大小便喧嘩而不遭檢控，甚至連中國遊客都可在法庭影相而毋須坐監交罸款。這些新殖民不尊重香港本土風俗價值觀。殺人犯施君龍二千年放火燒死入境處職員，一一年獲中國批准來港定居，曾公然鬧香港民主自由抗爭者係狗。又有些新殖民長期在旺角、尖沙咀，狂跳大媽舞，品味惡俗，騷擾公共安寧。港府為配合中國殖民香港，以及遷就新殖民，乃威迫利誘香港學校普教中，剝奪港人受母語教育人權。

四、「以莫須有罪名，押吾民往海外受審」

一九年香港政府強推逃犯條例（送中惡法/引渡條例），條例一旦通過，任何踏足香港的人，港府皆可名正言順，送去中國拘禁受審，而中國的所謂法治，臭名遠播。
一五年，出版中共政治禁書的銅鑼灣書店老闆，李你、波桂民海等人，被中國官方人員跨境擄至中國幽禁。

五、「派...官員...食我民脂民膏...掠奪我海域，蹂躪沿岸」

香港特首林鄭月娥明日大嶼計劃，要動用香港庫房一萬億港元，在交椅洲隔籬，起千七頃人工島，不少專家，例如前天文台長林超英，都認為有關人工島造價不合理，而且一遇颱風，岌岌可危。其他大白象工程，如港珠澳大橋、港鐵沙中綫、中環灣仔繞道、機場第三條跑道、廣深港高鐵香港段，工程均出現嚴重超支及延誤。

六、「英王...一再解散各邦眾議院」

香港政府一六年DQ六位民選立法會議員，前後又一再因立法會參選人的政治立場而取消其資格。

七、「鄰省...專制政府，擴大疆域，於此處...引入...極權統治」「取消我憲章，廢除我...法律，根本改變...政府體制」

粵港澳大灣區消融香港邊界，要香港融入中國廣東省。西九高鐵一地兩檢，將中國法律引入香港九龍市中心，取代該處香港法律。

八、「英王拒絕批准對公眾極其有益而必須之法律...拒絕批准照顧大區公民之其他法例，除非區內公民肯放棄立法局代表權，而代表權對吾民無比珍貴，唯暴君畏之懼之。」

中國無限期押後香港人雙普選，除非香港人接受有篩選的選舉，而真普選對香港人好珍貴，只有獨裁中國方畏之懼之。

九（一）、「許多案件，剝奪吾民由陪審團陪審之權利」

雨傘革命及魚蛋革命後，無陪審團的區域法院政治犯定罪率，遠高於有陪審團的高等法院，區域法院無陪審團多年來備受法律界評擊。

九（二）、「控制法官職位俸祿，迫使法官唯命是從。」

香港法官須宣誓效忠中華人民共和國香港特別行政區，終審法院所有法官須由行政長官任命，徵得立法會同意，並報全國人大常委會。
香港法官為保職位，博取升級，對異見示威人士，定罪率偏高，判刑極重，例如梁頌恆、遊蕙禎一六年身為議員，在立法會內，前往開會地點，竟然被控非法集結，而罪名成立，判監四個月。有如港獨派青年領袖梁天琦，因涉及一六年初二旺角警民衝突，而被控暴動，罪名成立，判監六年。不同案但同一事件被告人七十歲陳和祥，暴動罪名成立，被判三年零五個月徒刑。有些暴動案法官判案，涉嫌違反聯合國人權宣言無罪推定原則，譬如楊家倫案，法官特別留意到被告哨牙及眼神與相片犯案者相似，即當被告為相中人。

十、「終止我立法職能，宣稱事無大小，均有權為我立法。」

人大屢次濫用基本法解釋權，例如一六年梁游宣誓案法庭未裁決，全國人大就主動釋法，規定議員宣誓無效後，不得重新宣誓，而且釋法還有追溯力，結果梁游兩位民選議員被法庭褫奪議員席位。又如零四年將政改程序，由三部曲改為五部曲，無限期押後香港雙普選。一七年習近平主席來港，監督香港特首宣誓就職，嚴重警告香港人，勿觸港獨紅線，壓抑香港言論自由。

十一、「置吾人於憲法以外司法管轄範圍，不符我方法律」

本年七月十四號，中聯辦法律部長王振民：「凡是基本法沒有規定的問題，憲法的有關規定自動適用於香港。」此話違反中英聯合聲明及基本法規定的一國兩制。根據基本法第十八條，除了基本法附件三列明的全國法律，其他全國法律不會在香港實施。

個人立場：
五大訴求 香港獨立 缺一不可
已經返唔到轉頭, 已經升級到準內戰級數,
慶幸拎返主導權, 就是攬炒！

意見：
同埋我再三請求獨派手足唔好屌同路人啦
大遊行or民陣搞遊行我地會識做
點解我地咁驚, 是因為你地視獨立是洪水猛獸
當日叫光時, 好多人阻止我地因為驚被扣顏色革命帽子
本身好地地, 最衰今朝有條仆街5毛衝出嚟叫割獨派

＊標題講叫唔叫, 只代表我＊如果街上見手足叫, 我一定和應＊

「我等......多次...提醒英國...懇請乃念同宗同種，棄絕掠奪行為...然而，英方對公義及血緣呼聲充耳不聞。我等唯有宣告與之分離」。
我諗呢編文先是種下獨立種子 請廣傳

推

d on9 5毛 仆街死喇

終於有個正常人出黎講返句公道說話

因為有人想用兩個派系堅持去分化
如果你明白究竟面對咩野就好了
緊是知依家搞獨是好傻
但是真是好多人唔知自己做緊咩

btw 五大訴求 缺一不可

編文是八月初寫, 今日睇返何其震撼

一國兩制本質上就係獨立啦
咩高度自治都係巧立名目
根本就係當年用嚟呃晒兩派人嘅節衷方法
如果真係切切實實實行到一國兩制
使咩名義上嘅獨立吖

所以而家嘅自治派同獨立派都唔使拗
你哋諗真啲 其實大家都係追求緊同一樣嘢
就係香港人當家作主 自己話事
口號上嘅嘢 大家鐘意點嗌咪點嗌囉

大中華虛榮心作緒, 害死呢代人

睇晒
情況真係好相似

編文我是十一月時先接觸, 好撚震撼
作者簡直是預言家 尤其是第一點

一、「殺我同胞」

當時八月去睇共鳴唔夠依家咁強烈

請廣傳 得唔得

最大公因數：中共倒台 Defeating the New Evil Empire

一個明顯已經違背自己賞善罰惡的基本職能的政府到底有咩用……

殺我同胞，血海深仇，不共戴天

支持 一定到

圈內爭取民主

推 香港獨立 唯一出路

點解咁少人

To 五毛/mon po狗：你哋以為抗爭陣營會因為港獨呢個議題而分化，但我哋嘅共同意願都係天滅中共 全黨死清光，一日五大訴求仲未實現，一日未清算到你班黑警，乜你哋呢班畜生真係會覺得我哋會互割？話比你哋聽，核彈都唔割！

[1226和你shop] 正視聽 今晚會出嚟既FA請入嚟。